# DeadTracker
DeadTracker (сокр. от Deadline Tracker) - приложение для удобного отслеживания дел и командной работы над ними, которое использует уведомления, позволяющие не забывать о наступлении дедлайнов.  
***

### Статус  
Текущий этап разработки:  

  * Закончена разработка библиотеки

Выполнено:  

  * Создан репозиторий проекта  
  * Изучены аналоги
  * Описаны возможности проекта
  * Описана логическая архитектура
  * Описаны этапы разработки и выставлены сроки

***

### Аналоги

Перед тем, как приступить к проектированию, есть смысл посмотреть аналоги, чтобы можно было перенять какие-то полезные особенности.

**Основные возможности списков дел:**

1. Сфера дел, для которых используется список, при чем на саму специфику дела это никак не влияет. Следовательно, это можно назвать папками для списков (Wunderlist,TickTick). В (Todoist) это проект;

2. Добавление дела по дате с возможностью повторений, напоминаний (Wunderlist,Todoist,TickTick);

3. Добавление участников к делу (Wunderlist);

4. Возможность печати, дублирования, отправки списка (Wunderlist,Todoist,TickTick);

5. Просмотр задач на сегодня, на неделю, на все время (Wunderlist,Todoist,TickTick);

6. Фильтры приоритета задачи (Todoist);

7. Оценка продуктивности (Todoist);

8. Архив задач (Wunderlist,Todoist,TickTick);

9. Быстрый вариант установки задачи на сегодня, на завтра, на следующей неделе, на следующий месяц (TickTick);

10. Сортировка задач по времени, по приоритету, по имени (TickTick);

11. Тэги для задач (TickTick);

12. Поиск(Wunderlist,Todoist,TickTick);

13. Подзадача задачи (TickTick);

**Минусы списков:**

- не подходят для деловых задач; 

- не наглядные (отсутствие календаря);

**Основные возможности календарей:**

1. Установка мероприятия или напоминания (с повторением) (Google calendar, Яндекс календарь);

2. Так же отдельные папки для типизации мероприятий, напоминаний (Google calendar,Яндекс календарь);

3. Различные варианты просмотра календаря: день, неделя, месяц, год, расписание, 4 дня (Google calendar,Яндекс календарь);

4. Поиск(Google calendar);

5. Добавить календарь друга. Фазы луны, спортивные соревнования, праздники (Google calendar);

6. Возможность дублировать, отправлять календарь (Google calendar);

7. Создать дело или событие (Google calendar,Яндекс календарь);

8. Участники, место, статус, занятость, уведомления (Google calendar,Яндекс календарь);

9. Просроченные, выполненные дела (Google calendar,Яндекс календарь);

**Минусы календарей:**

- функционал не отличается разнообразием;

**Основные возможности трекеров задач:**

1. Управление проектом. Разделение проекта на этапы (Trac,Яндекс Трекер, Redmine, Jira);

2. Контроль выполнения (Trac,Яндекс Трекер, Redmine, Jira);

3. Все изменения по проекту заносятся во временную шкалу (Trac,Яндекс Трекер, Bugzilla, Jira);

4. Все задачи проходят деление по роли (автор, исполнитель, наблюдатель) (Яндекс Трекер);

5. Система отслеживания ошибок (Bugzilla, Redmine, Jira, Trac)

6. Позволяет организовать перекрёстные гиперссылки между базой данных зарегистрированных ошибок, системой управления версиями и вики-страницами. Это даёт возможность использовать трекер в том числе и как веб-интерфейс для доступа к системе контроля версий Subversion и Git (Trac, Bugzilla);

7. Ведение нескольких проектов (Redmine, Jira, Яндекс Трекер, Trac, Bugzilla);

8. Диаграммы Ганта и календарь (Redmine);

9. Ведение новостей проекта, документов и управление файлами (Redmine, Jira, Яндекс Трекер);

10. Оповещение об изменениях с помощью RSS-потоков и электронной почты (Redmine, Bugzilla, Jira, Яндекс Трекер);

11. Форумы для каждого проекта (Redmine, Яндекс Трекер(как комментарии));

12. Учёт временных затрат (Redmine, Bugzilla, Jira, Яндекс Трекер);

13. Настраиваемые произвольные поля для инцидентов, временных затрат, проектов и пользователей (Redmine);

14. Создание записей об ошибках на основе полученных писем (Redmine);

15. Поддержка множественной аутентификации LDAP (Redmine);

16. Возможность самостоятельной регистрации новых пользователей (Redmine); 

**Минусы трекеров:**

- тяжелый и неотзывчивый интерфейс;
  
***

### Сценарии использования 

Предполагаются следующие сценарии использования:

  * Пользователь узнал об интересной книге, и захотел её прочитать. Он создаёт задачу "Прочитать книгу {Name}", ставит наименьший приоритет и выбирает опцию "не ограничивать по времени. Теперь эта книга у него будет висеть в списке задач, пока он не отметит задачу выполненной или не отменит задачу.
  
  * Пользователь хочет сходить на новый фильм от Marvel  "Мстители. Война бесконечности", но до этого совершенно не смотрел фильмов Marvel, и боится не понять фильм. Он создаёт себе задачи с дедлайном на последний сеанс фильма, на просмотры фильмов Marvel. Так же, для того, чтобы погрузиться глубже, составляет такие же задачи и на сериалы. Теперь он создаёт событие со сроком на удобный для себя сеанс. Задачи на просмотр фильмов делает для этого события блокирующими, а сериалы - опциональными. Если к сеансу фильмы так и не будут просмотрены, то событие автоматически засчитается невыполненным, потому что пользователю не будет смысла идти.
  
  * У пользователя на работе каждый третий день в 14:00 на работе происходит совещание. Он создаёт план, указывает, что событие нужно повторять каждые 3 дня, и прямо тут же создаёт событие для повторения. Выставляет уведомление за 19 часов до события, чтобы в 7 вечера предыдущего дня знать о совещании и успеть к нему приготовиться, если требуется. В самом плане после создания события выставляет галочку "учитывать выходные", и план не будет создавать события, когда они будут выпадать на выходные дни. Также, если пользователь знает, что через месяц он уйдёт с работы, он может поставить ограничение на продлевание плана до определённого числа.
  
  * Близится большой праздник. Пользователь строит следующую иерархию:
  	- (Событие)[13.04.2018] Отпраздновать день рождения друга
  		- (Задача)Испечь торт
  			- (Задача)Купить ингредиенты
  		- (Задача)Купить украшения
  		- (Событие)[10.04.2018] Забрать с почты подарок 
  
  После этого, так как знает, что лучше всего торты печёт Эмма, передаёт ей выполнение задачи "Испечь торт", а задачу "Купить украшения" передаёт Бобу. Если не успеть всё сделать вовремя - праздник будет испорчен, а событие - провалено.  
  
  * Пользователь в конце недели хочет узнать, что он заготовил себе на следующую неделю. Он выбирает промежуток времени, соответствующий следующей неделе, и получает список, состоящий из событий, запланированных на неделе, задач, у которых на этой неделе дедлайн, и задач без ограничений по времени, отстортированных в порядке приоритета. Также, если он дополнительно укажет это при выборе временного диапазона, ему отобразятся задачи, дедлайны которых наступают в ближайшее время после промежутка.
  
  * Пользователь собирается пригласить зовёт девушку в театр, создаёт для этого соответствующее событие. Чтобы девушка тоже не забыла о представлении - добавляет её в список участников события.
  
  * Пользователь хочет узнать, какие задания ему нужно выполнить для разблокировки текущей. Для этого он нажимает кнопку "Показать дерево текущей задачи", после чего ему отображается дерево(или поддерево с корнем в этой задаче) которое отображает рекурсивно все блокирующие и опциональные подзадачи.
  		
***

### Планируемые возможности

#####"План-минимум":

  * Создание задачи с ограничением по времени или без.
  * Создание события, которое будет происходить ровно в какое-то время, и которое нельзя досрочно выполнить.
  * Выставление приоритета задачам(будет влиять на порядок отображения)
  * Создание "плана", который будет создавать события с заданной периодичностью.
  * Возможность ограничить время работы плана.
  * Возможность добавить уведомления для задач и событий.
  * Работа с базой данных.
  * Выставление зависимостей между задачами, что позволит объединять задачи в одну, более комплексную задачу.
  * Многопользовательская составляющая:
  	* Возможность делиться задачами.
  	* Совместное выполнение какой-то комплексной задачи.
  	* Возможность просмотра результатов выполнения другими пользователями.
  * Объединение задач в тематические группы.
  * Просмотр списка задач на произвольный промежуток времени
  * Просмотр дерева подзадач для конкретной задачи
  * Изменение задач после их создания
  * Удаление задач
  
#####"План-максимум":

  * Просмотр списка задач дополнительно на календаре
  * Экспорт списка задач в популярные форматы
  * Возможность "доделывать" задачи после дедлайна, и отдельная пометка после такого события
  * Система "кармы", зависящая от сделанных или не сделанных задач, а также от времени их выполнения
  * Кастомизация интерфейса
  * Возможность комментировать результаты других пользователей
  * Возможность настроить задачу как рабочая/не рабочая, чтобы не уведомлять о ней в выходной день, если она связана с работой
***

### Логическая архитектура

#### Сущности:

 **Пользователь** - учётная запись пользователя. 
 Содержит в себе:
 
 + ID пользователя
 + Имя пользователя
 + Пароль
 + Список выполняемых задач
 + Список задач, в которых пользователь является наблюдателем
 + Список событий
 + Список пользователей-"друзей"
 
Возможные действия с пользователем:

 + Создать пользователя
 + Удалить пользователя (Если удаляется пользователь, который был последним выполнителем/наблюдателем для какой-либо задачи - удалить и задачу тоже)
 + Изменить имя пользователя или пароль
 + Назначить пользователю задачу(как выполняемую, можно сделать рекурсивно, тогда пользователю добавится вся иерархия)
 + "Забрать" задачу у пользователя задачу(если пользователь был последним владельцем - удалить задачу. Можно сделать рекурсивно, тогда у пользователя удалятся все задачи иерархии)
 + Добавить план
 + Удалить план
 
**Задача** - поставленное задание с возможным дедлайном.
Содержит в себе:

 + ID дела
 + Краткое название дела
 + Описание дела
 + Статус задачи(выполнена/в процессе выполнения/заблокирована/провалена/просрочена)
 + Приоритет задачи
 + Ограничение по времени выполнения(при наличии)
 + Список выполнителей задачи(задачу могут изменять или выполнять только пользователи из этого списка)
 + Список уведомлений, напоминающих о деле
 + Список блокирующих подзадач/событий
 + Список блокируемых задач/событий
 + Флаг "Засчитывать ли выполнение задачи при выполнении всех основных подзадач/событий"
 + Флаг "Является ли событием"
 + Время выполнения задачи

Возможные действия с задачей:
 
 + Создание задачи
 + Удаление задачи(при удалении задачи из середины иерархии, из глобального дерева удаляется только поддерево с корнем в этой задаче, и все поддеревья этого поддерева остаются неизменными)
 + Изменение задачи
 + Добавление блокирующей подзадачи(при добавлении проверяется, чтобы в графе иерархии не образовывалось циклов, чтобы сохранить древовидную структуру)
 + Удаление блокирующей подзадачи
 + "Выполнить" задачу(Если не заблокирована другими задачами)
 + "Провалить" задачу(автоматически проваливаются все родительские задачи)
 + "Просрочить" задачу(делается автоматически по истечении срока выполнения)
 
**План** - надстройка над событием, позволяющее задать периодичность. При этом каждый раз событие и всё его поддерево копируется с обнулением прогресса, а сроки высчитываются заново относительно нового расположения события.
Содержит в себе:

 + ID связанного события
 + Закон повторения события(каждые n дней)
 + Причина прекращения плана(никогда, после n выполнений, после определённой даты)
 + Флаг "Является ли план рабочим"(если да, то события не будут создаваться по выходным дням)
 
Возможные действия с планом:
 
 + Создать план(требуется задача как основа)
 + Изменить план

**Уведомление** - информационное сообщение, напоминающее о задаче/событии.
Содержит в себе:
 
 + ID связанной задачи/события
 + Относительная дата и время уведомления(высчитывается относительно срока задачи/события, используется при копировании события планом, представляет собой интервал времени до наступления события)
 + Комментарий
 
 Возможные действия с уведомлением:
 
 + Создать уведомление
 + Удалить уведомление
 + Изменить уведомление

***

### Этапы разработки

Разработка будет разбита на следующие этапы:

  1. **Проектирование** - изучение предметной области, продумывание архитектуры приложения.
  
  2. **Прототип** - простое консольное приложение, имеющее базовый набор функций, которые реализуют простейшую логику:
  	
	  * Создание задачи с ограничением по времени или без.
	  * Создание события, которое будет происходить ровно в какое-то время, и которое нельзя досрочно выполнить.
	  * Просмотр списка задач на произвольный промежуток времени
  	  * Изменение задач после их создания
  	  * Удаление задач
  	  
  3. **Базовая версия** - усложняется логика программы:
  
  	* Создание "плана", который будет создавать события с заданной периодичностью.
  	* Возможность ограничить время работы плана.
  	* Возможность добавить уведомления для задач и событий.
  	* Работа с базой данных.
  	* Выставление зависимостей между задачами, что позволит объединять задачи в одну, более комплексную задачу.
  	* Выставление приоритета задачам.
  
  4. **Расширенная веб-версия** - добавляется работа через браузер, визуальные элементы, а также многопользовательская составляющая:
  
  	* Просмотр дерева подзадач для конкретной задачи
  	* Возможность делиться задачами.
  	* Совместное выполнение какой-то комплексной задачи.
  	* Возможность просмотра результатов выполнения другими пользователями.
  
  5. **Дорабатывание** - исправление не замеченных ранее багов, реализация не реализованных ранее возможностей плана-максимум(см. Планируемые возможности, План-максимум).
***

### Сроки

Этап                                     | Cрок
------------------------------------:|-------------
Проектирование                 | 13.03.2018
Прототип                             | 15.04.2018
Базовая версия                   | 17.05.2018
Расширенная веб-версия  | 20.06.2018
Дорабатывание                  | Нет ограничения сроками
